兩岸人士：港女箱屍案凶嫌「被投案」 背後北京授意 不想留陳同佳在香港 以免埋下「政治炸彈」

兩岸人士：港女箱屍案凶嫌「被投案」 背後北京授意

2019-10-19

〔記者鍾麗華／台北報導〕在具有北京政協委員身分牧師管浩鳴的勸說下，港女命案凶嫌陳同佳致函香港特首林鄭月娥，表示願意來台投案，獲港府允諾協助。不過，兩岸人士表示，管浩鳴是知名的「政治牧師」，長期擔任北京與港府的打手，陳同佳其實是「被投案」；這個「被投案秀」背後有北京主導，藉此政治操作，解決港府處理「反送中」的政治危機。

兩岸人士指出，管浩鳴為陳同佳來台投案一事，多次訪台，積極奔走，見了不少政壇與法界人士。現為香港聖公會教省秘書長管浩鳴在香港是知名的親中派，2013年起出任中華海外聯誼會理事，此聯誼會長是由中共中央統戰部部長兼任。他現也為前香港特首董建華成立的「團結香港基金」顧問，2018年成為北京市政協委員。

這名人士說，管浩鳴不僅力撐爭議度極高的「一地兩檢」，「佔中」運動時更淪為港府與北京的打手，批評天主教香港教區榮休主教陳日君、牧師朱耀明煽動違法。他在2015年也曾用「主人與貓」喻中港關係，暗喻港人只要乖，就可以得到更大自主空間，相關言論遭批評「令人反感」。

此外，管浩鳴也配合北京批評港大法律系副教授戴耀廷「港獨」有違宗教理念，並支持「逃犯條例」修法。兩岸人士強調，管浩鳴的動機並不單純，背後應是北京授意交辦，北京早不想留陳同佳在香港，以免埋下「政治炸彈」，因此派出管浩鳴對陳同佳加以「威脅利誘」，急著把燙手山芋丟給台灣，以解決港府目前的困境。
<自由時報>

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

我都覺得係有啲政治動機
但諗唔明 對管治香港有咩好處

共狗一隻

可能講曬會乖乖過去但背後買起佢然後屈鳩我地殺咗佢

呢4個月嚟，《反送中》係固然問題，可惜你哋班狗官太遲了。呢4個月畀我，畀香港人見識到咩叫有牌爛仔同目無法紀

目無法紀 唔係指香港平民，係班狗官同黑警，踐踏人權同完善嘅法律
𠵱家，已返唔到以前，就算平靜過後，私了，開啟咗嘅技能會持續落去

和理非勇武合作 可以令狗做到真係成隻狗既方法

台灣拒絕入境

想冼小英？

你當小英係on9？人地精個你一早話唔會要

如果台灣踢番比林病 會發生咩事呢

所以咪陳同佳自首囉

話正苦做到野?
叫大家唔好再反

覺得佢掃把星掛,搞到咁大單野

自首都可以唔收啫，台灣人一定知中共有咩做唔出？例如威脅佢唔自首捉哂佢屋企人打靶，一個本來無悔意嘅仆佳會自首？

推

但台灣話唔收喎

假設個人係被逼自首
然後送去審佢

他日佢話我地分裂國家
就用酷刑黎逼我地自首再送中

利申9up

係黎緊依20年仲敢硬推送中？
到班學生出黎投身社會之後裝備一定更精良喎

個炸彈已經爆咗喇喔

直接話去中國自首
唔關法律事
移交疑犯 同 疑犯「自首」

如果咁都去到台灣。

將來人人都可以被自首。

1020 尖咀見

支那咁狗賤
送唔到佢中都唔會比佢自首

但係暗殺佢又太肉酸

但係如果佢自己上飛機自首
架飛機又自己出意外

就關人春事

lm

台灣法務部先就事件講香港政府應該提供埋香港呢邊嘅線索
但香港回應佢哋無權查呢單，夠鐘就放人
如果個殺人犯自首，台灣點會唔收？

若然人不知, 不要太低B

呢個人死左應該無乜noise

因為今日都未撤回，延至星期三
陳同佳同日出獄
可能等佢飛去台灣再宣布撤回

我都諗唔到點解自首，點解要送佢去台灣

唔批簽證，非法入境，原機遣返

但又調番轉諗，陳同佳出左黎留係香港，日日都俾人屌，俾人騷擾，仲可能有人買起佢，而家去台灣都有可能特赦，係利益各度黎講佢去自首請求特赦都係一個合理既考慮，而呢個考慮又同中共既利益考慮一致

殺咗人都有得特赦

台灣咪出左聲明唔收囉

九成屋企人同佢傾店數 收左錢啦
大陸無幾多招打
大粒墨唔走咪比人夾番大陸
台灣唔收就最撚好

【警世長文】 抗爭心態篇（元朗人必入）

只要香港人肯改變心態，香港一定有希望
撐撚住，我哋一齊反抗

聽日尖沙咀見

我覺得支那角度仍然覺得一切都係反送中既問題
所以覺得解決咗牙佳踢佢返台灣受死就可以解所有問題
但呢4個月過發生既事
一早已經唔再係單單反送中既問題了

信唔信最後陳同佳被送中打靶

話佢潛逃返大陸 跟住又殺人 最後打靶收場
劇本嚟

蔡英文：台灣及香港應就陳同佳案進行司法互助

#本地 台灣殺人案疑犯陳同佳，早前去信行政長官林鄭月娥，表示決定前往台灣自首。在台灣，蔡英文總統表示，案件不論是在台灣或香港審理，雙方之間的司法互助很重要，畢竟案件跨越了兩個管轄權，她呼籲香港提供司法協助，如果港府決定在香港審理，台灣也會協助，重點在於，案件審理必須有雙方司法互助，才能有完整司法處理。(10/20/0:15) 全文

Source 有線

其實英文算唔算開到聲叫港共搞掂佢

如果佢係自己出境去台灣自首 無經政府既話 確實無問題 但當向政府主動提出安排移交 就係一個大伏

阿佳撚估到砍港女會引致世界大戰咩，呢獲切柒都唔撚掂

冇壞處的事對政府黎講已經值得做
始終放個殺人犯出黎對公共安全有好大風險
萬一佢癲起上黎又走去殺人 又或者有其他預計唔到的事發生
對政府黎講都唔會係好事

好多原因
留係度會比人發現其實一早有泛民講既一次性提交, 唔一定要送中
或者比大陸鬧港共做唔到野, 有殺人犯仲留佢係度
或者比人發現林鄭自己都無心搞殺人犯單野, 真係一心用黎做藉口搞反送中

真係比佢搞到世界大亂，各國開始有反政府浪潮

送佢去新疆啦笨

台灣完全無誘因要收
殺人犯同受害者都係香港人
殺人犯目前又唔喺台灣
點解台灣要浪費資源批簽證畀個犯去台灣,然後養佢十幾廿年

本身你話同香港同台灣傾得成協議引渡都算
但之前香港政府三番四次無視台灣提出嘅引渡要求加上之後香港政府不負責任嘅態度,已經完全辣著咗台灣
咁嘅情況台灣就算唔肯收個犯都好正常

搞出屎又無能力收科先俾台灣，
唔收就正確

你估唔想咩，用完既棋子如同condom

其實陳同佳喺監入邊可以瞭解幾多時事？佢知唔知今次搞到幾大同埋喺乜講法？
唔清楚入邊環境，會唔會有自由時間睇電視報紙然後睇埋cctvb同大公文匯，資訊控制下真喺藍佐然後覺得自己可以幫藍做d乜然後應承佐乜deal？

洗唔洗裝飾下聖公會，管仲嗚同鄺保羅，真係嘔心到極點
利申，聖公會人

陳 係死大陸仔，黎香港做居民，去台灣殺人，出面好多唔知嘅人成日以為係真香港人(因為啲報導成日都話佢香港人，冇提過佢係大陸出世之後黎香港)。咁嘅事就去殺人，整臭香港人嘅朵，應該返大陸審同坐監啦。

呢家已經冇人care佢去邊受審，呢家真香港人係面對政暴警暴濫權問題，同受害手足嘅問題。

冇錯 解鎖左既技能唔會再鎖得住
就算今次真係俾佢平息左 他日又有示威都會係今次示威LEVEL既起跑線

陳同佳自首係因為有牧師勸喻 而牧師身份亦係北京市政協委員

睇埋今日佢地法務部篇新聞稿
大概都估到台灣唔想惹禍上身
3-4 月人地搵你幫手 叫你搞搞佢 黑警當人地法務部無到
而家搞到焦頭爛額 台灣仲幫你做乜？

台灣唔收佢咪返中國自首囉，上面唔係成日話一個中國咩？
（我亂噏㗎咋）

台灣好撚醒目

一個罪人自首同政府做到野個關聯好似唔太強

up

所以有晒證據 兇手自己返黎自首都無罪釋放？台灣咁做對得住受傷者？

政治大於法治，我咁肯定如果台灣唔收，台灣將會變成殺人勝地，殺完人都唔拉。

今次輸左就冇下次啦

港共政府會驚政治炸彈咩？
呢3個月自製左幾十粒核彈啦

管政協(牧)

台灣法務部：呼籲港府自行追訴陳同佳

一個中國原則送佢返支那好過送返台灣，港共想搵台灣笨柒

聖公會同管浩嗚都係建制仆街嚟 信佢哋就死啦

經常覺得我地高估中共嘅政治智慧，根本行每一步都係捉蟲

證明到宜家
共產黨都未知發生咩事

看其他的報導 是不是有人告訴陳同佳自首可以減刑
所以他說他要自首
可是 他已經被通緝 入境應該就被抓了 怎麼算是自首？
而且 我記得刑法自首得減輕其刑必須是「為察覺之罪」
難道他有殺第二個？

共國點解仲可以咁天真無邪

如果佢覺得咁樣香港人就唔會再嬲，咁佢地真係弱智on9唔係扮，重點錯撚晒

佢自唔自首同我地要求緊嘅已經係兩樣野。

呢幾個月黎，係政府自曝其短，將個垃圾制度完完全全咁揭曬比人睇。

其實而家呢個時勢送佢走定留係香港都係輸左
留佢係到整臭正苦同支共個朵
送佢走就代表香港正苦有方法送 唔一定要推埋送終條例
而家只係想盡快止蝕

左膠？

扮乜撚啊，呢條友有乜撚政治炸彈啊？咪撚將成件事講到係佢做成咁啦。係你班官做架，扮撚晒野

佢要返去投案咪自己搞撚掂囉...洗撚政府幫佢咩
政府幫佢姐係有送中成份 咪當人戇尻啦

其實依家場運動。雖然佢起左個頭。
但係實際上佢有冇乜特別大角色。我唔明點解送左佢過去就可以解決政治危機。我覺得唔make sense

共產黨連一個 靚仔都容落唔到

殺人自首投案都唔收同衝擊自己法治有咩分別
始終都係發生自己管轄範圍嘅罪行
就算係燙手山芋台灣應該都會焗住接
最多咪判佢死刑,不過到時台灣左膠反死刑又會出黎吠
拒絕又好接收又好對台灣都係無好處

有機會誤判，仲覺得解決左單case就解決到個運動

陳同佳最後留香港定臺灣
同而家嘅抗爭已經無乜關係

送佢去台灣即係應承左最最最早期既溫和派例如法律精英同泛民既訴求，就係陳同佳案當係個別例子個別做，象徵以後呢類案可以逐件案處理，唔駛引渡法

又出手啦

共產黨要審你根本唔洗咁大費周章，可以搵人夾你過關就得

呢條撚屌係咪未養過貓？

暫時諗唔通點撚樣政治炸彈法
除非陳同佳知道咗啲唔應該知道嘅嘢
或者呢個說辭根本就鳩噏
無論大仆街係生係死，tw收定唔收，都唔可能左右到成個運動嘅發展
除非佢老屈我哋冧咗佢 都對家仲可以吹下風

放心只要你對隻貓唔好，隻貓會抓撚佢你流曬血，黎呀睇下邊個怕邊個，攬炒

智者。。。。
777話我要柒無人可以阻到我

台灣叫你交人你就當陳同佳係政治武器唔交
依家知道玩大左先俾返人？
你當台灣on9咩
淋病你自己既屎自己食返啦
最多咪黎多次被自殺囉

因為陳同佳所謂「自首」但要正苦協助
實際上同「移交」無分別
而且「被自首」就變左先例
當市民習慣第1次後，第2次、第3次就會陸續有黎

下次變左大劣想要香港人
首先香港狗是旦搵條罪拘留佢
最後嗰個人就會“被自首”話願意番大劣
咁咪變相送中
連例都唔使修

所以英文要香港自己審番其實好有道理

咩叫做港獨違反宗教理念

無人再理佢哋2個啦
又一次錯判

咪係. wfc about 陳同佳.

講到底就係經過依22年既管治, 香港人同共產黨攤牌, 話比佢聽我唔滿意共產黨, 先要爭取普選. 如果香港人仲唔面對依個政治情況, 仲係度陳同佳前陳同佳, 咁不如都係返屋企做返港豬算罷啦.

612
有逃犯條例下喎
而家自首又唔同講法

點解佢地會覺得呢件事而家仲有人care?
佢地唔係覺得香港人反送中係為呢條撚樣爭取下話

係關於主權、管轄權問題

依家強調唔係移交，係佢自己返要返台北服法

應該話，我地新聞話自首，大陸新聞話移交。

陳同佳只不過係成個反修例運動嘅茄喱啡

先例一開 點送點投案都得

同埋天真相信成件事會咁落幕掛

Up

拒收冇問題喎，而家佢咁樣要求就要收嘅話會產生法律漏洞架

香港人係台灣殺香港人
其實成件事台灣有責任搜證但冇責任判刑

我地e家要五大訴求啊，仲反送中香港正苦訓撚醒末？

自首都要台灣批入台證先上到機
一係就直接坐華航去印尼
但會累到成班機要divert返台北

有左落地簽之後，上機無左強制Check 入台證，變左係提下你。二來就憑陳同佳三隻字，我係地勤都放你入禁區啦，反正都唔會打回頭。到埗就有台北地檢招呼。

強烈要求遣返大陸移民/新移民 每日150人
97後移民 要遺返 太多殺人傷人犯

林鄭: 陳同佳一案已經完滿解決
不理解激進暴徒為何繼續破壞社會安寧

留佢係度港府冇著數
已經唔知佢出黎會唔會引發其他問題
令到局勢惡化

所以話一早已經唔關陳同佳事

但佢on9在陳同佳要求唔需要死刑為前提下先願意自首

你通緝左佢。。。好難唔收既。。除非你即刻取消通緝

一單還一單，我係陳同佳就話我係罪有應得，但淋奠你又想過多我一楝，五大訴求，缺一不可，落實雙普選，立刻去台灣自首，帶罪立功，好過今天比淋奠過多一楝!

但佢依家係要有不被死刑要求喎，台灣會比佢坐終身養佢，比佢住台灣？台灣殺人就可以台灣住？

所以而家台灣講明。。。無保證架。。。等個官判架。。。。你想過黎就過啦